校長：結束生命「有好多原因」不希望胡亂猜測沒根據的傳言

2010年11月23日
【明報專訊】前日跳樓輕生的女教師吳嘉慧原打算明年結婚，婚宴請帖已印起，疑難抵工作壓力跳樓斃命，其未婚夫昨早與死者家屬到葵涌殮房認屍，離開時神色哀傷，不發一言。吳老師生前任教元朗基督教宣道會徐澤林紀念小學，校長陳瑞如表示，一直未聞吳老師感工作壓力，直至昨早才從其家人口中得悉，她上周曾埋怨工作壓力大。

未婚夫認屍神色哀傷

吳嘉慧於2006年在教育學院畢業，之後在徐澤林紀念小學任教，生前是3C班班主任，同時任教4個班別的體育科，以及一、三年級的中文科。吳嘉慧每早6時準時出門上學，從未遲到。據了解，雖然學校的下課時間為3時45分，但吳需為學生補課，又要訓練學校田徑隊，每晚6至7時才離開學校，其家人亦說，吳常要帶功課回家批改，假日又要帶田徑隊參加比賽，加上校方要求改善學生成績，使她備受壓力，她曾在家改功課時埋怨「改到黐線」。

徐澤林紀念小學陳校長形容吳嘉慧工作勤奮、盡責及愛護學生。陳校長昨早7時15分回到學校，才得知吳嘉慧自殺身亡，立即致電其家人了解。吳的姊姊向陳校長表示，妹妹上周曾透露工作壓力大，但當時不認為她有異樣。吳嘉慧生前曾向陳校長提及正準備明年3月結婚，因樓價太貴，不夠錢買樓，只能暫時租樓。

陳校長又說，未曾聽聞吳嘉慧有工作壓力，近年亦沒收過其支援或求助信息。她認為，一個人結束生命，「背後可能有好多原因」，她不希望胡亂猜測沒根據的傳言。她澄清，學校自2002年創校至今學位「供不應求」，從沒縮班，亦沒有殺校壓力。

校方昨啟動危機處理小組，午飯後廣播教師死訊，教育心理學家和社工亦到校為學生提供輔導，其中3C班及舞蹈班共40多名學生要接受小組及個別輔導。陳校長表示大部分學生情緒穩定，部分哭泣及感到不開心。為疏導學生情緒，校方昨安排學生製作心意卡及小手工，送給死去的吳老師。

校長：結束生命「有好多原因」

吳嘉慧教中文科的小一學生陳同學說，吳上課時會在黑板逐字句教導，很有耐性，她為吳老師寫了心意卡，承諾「我們會好好學習」，並緊記吳老師「要做一個誠實的人」的教誨。

小四的張同學說，吳老師是她小一和小三時的體育教師，她說得悉死訊一刻，她和班上十多名同學都哭了，班主任何老師也忍不住流淚。張同學形容吳老師「善良，好好人，對小朋友很好」。她記得上體育課時，她不懂得擲沙包，吳老師很有耐心指導她。張同學在給吳老師的心意卡上，畫了一個心，裏面有吳老師和小朋友。

有D人份工係搵錢 有D人份工係一份責任 特別係老師醫生呢類

2010年11月23日
2010年11月23日
2010年11月23日

嗯

都唔知條撚樣做乜鳩